{
    "question": "model warga negara Indonesia yang memasuki periode penting dalam pertumbuhan perkembangan dan manusia 16 tahun sampai 30 tahun dalam pembuktian konkret mengenai pernyataan di atas\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pengertian pemuda yang diatur oleh uu no 40 tahun 2009</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>UNDANG-UNDANG TENTANG KEPEMUDAAN. Dalam Undang-Undang ini yang dimaksud dengan: 1. Pemuda adalah warga negara Indonesia yang memasuki periode penting pertumbuhan dan perkembangan yang berusia 16 (enam belas) sampai 30 (tiga puluh) tahun.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2-temanmu-lupa-membawa-pensil-kamu-meminjaminya-sikapmu-sesuai-386",
            "question": "2. Temanmu lupa membawa pensil. Kamu meminjaminya. Sikapmu sesuai dengan sila\r\nPancasila yang ke?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabanya adalah sila ke 2.kemanusiaan adil dan beradab</p><p>Maaf kalo salah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-dan-bhineka-tunggal-ika-bagi-keutuhan-nkri-642",
            "question": "Jelaskan Pengertian Dan Bhineka Tunggal Ika Bagi Keutuhan NKRI\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ani bojone mas rono bagas</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bhinneka Tunggal Ika bermakna bahwa Indonesia sebagai bangsa terdiri atas berbagai suku, bangsa, bahasa, agama, dan adat istiadat, tetapi bersatu dalam Negara Kesatuan Republik Indonesia.</p><p></p><p>Melalui Prinsip Bhinneka Tunggal Ika, Bangsa Indonesia wajib menjauhkan diri dari sikap-sikap mementingkan kelompok sendiri, sukuisme, dan fanatisme yang berlebihan sehingga dapat terhindar dari perpecahan bangsa.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-burung-garuda-digunakan-sebagai-simbol-negara-indonesia-520",
            "question": "Mengapa burung garuda digunakan sebagai simbol negara indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Burung Garuda digunakan sebagai lambang negara untuk menggambarkan bahwa negara Indonesia adalah bangsa yang besar dan negara yang kuat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Burung Garuda digunakan sebagai simbol negara untuk menggambarkan bahwa negara Indonesia adalah bangsa yang besar dan negara yang kuat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambaran-perilaku-toleran-dibuktikan-dengan-tidak-mebeda-bedakan-281",
            "question": "Gambaran perilaku toleran dibuktikan dengan tidak mebeda bedakan teman.tuliskan gambaran perilaku disiplin?    jawab dengan benar ya kak!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.mengerjakan tugas sampai selesai</p><p>2.mengumpul tugas tepat waktu</p><p>3.mengerjakan sesuatu dengan tepat waktu adalah disiplin..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-maksud-dari-sepi-ing-pamrihrame-ing-gawe-mapelppkn-tol-528",
            "question": "apa maksud dari \"sepi ing pamrih,Rame ing gawe\"? (mapel:ppkn) tolong jawab dong, hehehe terimakasih :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Sepi ing pamrih=tenang di pamrih</p><p>Rame ing gawe\"?=Kebisingan dalam pembuatan \u201d?</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><h3>Semoga bermanfaat dan membantu klo kamu dapat nilai 100% jadikan jawaban terbaik ya;)</h3><p></p><h2>Owh iya ini saya artikan dari bahasa Jawa ke bahasa Indonesia^-^</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>asu kowe</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumusan-pancasila-dalam-piagam-jakarta-menuai-protes-dari-warga-n-829",
            "question": "Rumusan pancasila dalam piagam jakarta menuai protes dari warga negara indonesia timur. salah satunya perwakilan mereka j. latuharhary menemui bung hatta dan menyampaikan aspirasi tersebut. bung hatta selanjutnya menemui tokoh islam di ppki. bung hatta mengusulkan agar tujuh kata pada sila pertama tersebut di hapus, setelah didiskusikan akhirnya disepakati rumusan ketuhanan dengan kewajiban menjalankan syariat-syariat islam bagi pemeluk-pemeluknya diubah menjadi ketuhan yang maha esa.berikut ini semangat dan komitmen para pendiri negara yang terdapat dalam cuplikan perumusan dasar negara di atas, kecuali ?    a. toleransi\r\nb. persatuan\r\nc. patriotisme\r\nd. nasionalisme\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c patriotisme</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kecuali berati yang bukan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-individu-berbeda-karena-942",
            "question": "Setiap individu berbeda karena \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Penyebab setiap individu berbeda-beda disebabkan beberapa faktor, seperti: Faktor gen atau biologis. Faktor lingkungan. Faktor Prenatal, pembentukan karakter pribadi seseorang ditentukan oleh kepribadian Ibunya pada saa mengandung orang tersebut.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "50-seorang-pelajar-berkewajiban-mewujudkan-nilai-nilai-perjuanga-718",
            "question": "50. Seorang pelajar berkewajiban    mewujudkan nilai-nilai perjuangan\r\ndaerah dalam kerangka NKRI dalam\r\nkehidupan nyata. Contoh prilaku\r\nsiswa yang tepat untuk mewujudkan\r\nnilai-nilai tersebut adalah....\r\na. Bergaul tanpa memilih asal\r\ndaerah\r\nb. Memilih ketua kelas tidak\r\nberdasarkan asal daerah\r\nMenghadiri perkawinan warga\r\ndari daerah lain\r\nc.menghadiri perkawinan warga dari daerah lain\r\nD. Memberi bantuan tanpa\r\nmemandang asal seseorang\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.bergaul tanpa memilih asal daerah</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Memberi bantuan tanpa\n</p><p>memandang asal seseorang</p><p><strong>Penjelasan : </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-unsur-unsur-terbentuknya-negara-yang-sangat-berdampak-pada-kek-689",
            "question": "5. Unsur-unsur terbentuknya negara yang sangat berdampak pada kekuatan kedaulatan    negara adalah....\r\nb. wilayah\r\nc. pemerintahan\r\na.rakyat\r\nd.kedaulatan \r\ne.landasan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Rakyat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-tepat-dalam-menangani-bentuk-ancaman-melalu-425",
            "question": "Bagaimana sikap yang tepat dalam menangani bentuk ancaman melalu media massa\r\ntlg dong kk/bg \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>-</strong>Periksa seberapa banyak data pribadimu tersebar di internet</p><p><strong>-</strong>Libatkan keluarga, teman, jaringan untuk melindungi bila telah mendapat ancaman keamanan di internet.</p><p><strong>- </strong>Segera tingkatkan keamanan diri di internet.</p><p><strong>-</strong> Non-aktifkan orang bisa mencarimu lewat e-mail dan telepon.\n</p><p>Pertimbangkan menggunakan jalur aman untuk mengakses internet dan berkomunikasi.</p><p><strong>-</strong> Sampaikan ekspresimu di internet secara bijak.</p><p><strong>-</strong> Segera laporkan konten yang bermasalah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Periksa seberapa banyak data pribadimu tersebar di internet...</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}